網上寫咸故 虛構禁錮出租女友 22歲青年被捕

一名22歲男子日前在網上討論區發表色情文章，圖文並茂講述自己禁錮及強姦了「出租女友」。文章雖然標明是「純屬虛構」，但仍引起多名網友不安，擔心小說內容屬實，終決定報警求助。警方昨日拘捕該名男子，指他涉嫌有犯罪或不誠實意圖而取用電腦及浪費警力。

被捕青年涉嫌上周於「New-3Lunch」論壇上發表文章，內容講述他不滿一名「出租女友」拒絕提供性服務，於是將對方「起底」以威迫她到家中過夜。之後他在文章中聲稱，用鐵鏈將女事主鎖起，及後將對方強姦。

文章開首寫明「頭盔：此post內容純屬虛構」，但由於故事圖文並茂，引起不少網民不安。有網民將文章轉載至「高登」討論區，引來網民熱論，有人更留言稱已報警處理。

本網記者翻查「New-3Lunch」論壇，發現作者已將原文刪去，只留下一句：「同女朋友玩開呢味上黎看圖作甜故，都有on9高登仔報警，咪報警睇下搵唔搵到果位所謂 『受害人』。」

警方回覆《立場新聞》查詢，證實昨日（21日）接獲多個報案，指發現有人在12月15日在網上討論區張貼文章及多張相片，相片中的女子懷疑被襲擊及非法禁錮。

網絡安全及科技罪案調查科人員經深入調查後，相信沒有相關案件發生，於昨日晚上約7時在長沙灣一單位拘捕一名22歲姓賴本地男子，涉嫌有犯罪或不誠實意圖而取用電腦及浪費警力。被捕男子現正被扣留調查。

寫埋虛構都可以俾人拉

推

因為令人不安

告萬能罪都算

點解仲要告浪費警力